\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Fundamentos de Banco de Dados]{Sistemas de Banco de Dados}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Dados x Informações}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Dados
  \item<3-> Informações
  \item<4-> Base do conhecimento
  \item<5-> Gerenciamento de dados
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução aos Bancos de Dados}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Bando de dados (BD)
  \item<3-> Metadados
  \item<4-> Sistema de gerenciamento de bancos de dados (SGBD)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{SGBD}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.2]{static/img/sgbd}
      \caption{Usuário e o banco de dados \cite{1}}
    \end{figure}  
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Vantagens de um SGBD}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Aprimoramento do compartilhamento de dados
  \item<3-> Aprimoramento da segurança de dados
  \item<4-> Melhoria na integração dos dados
  \item<5-> Minimização da inconsistência dos dados
  \item<6-> Aprimoramento do acesso aos dados
  \item<7-> Aprimoramento da tomada de decisão
  \item<8-> Aumento de produtividade do usuário final
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de Bancos de Dados}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Banco de dados monousuário
  \item<3-> Banco de dados multiusuário
  \item<4-> Banco de dados centralizado
  \item<5-> Banco de dados distribuído
  \item<6-> Dados não estruturados
  \item<7-> Dados estruturados
  \item<8-> Dados semiestruturados
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de Bancos de Dados}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.2]{static/img/bd}
      \caption{Características dos bancos de dados \cite{1}}
    \end{figure}  
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Definir um possível projeto usando banco de dados
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
